日本將播出《延禧攻略》，劇名卻改為《瓔珞～燃燒紫禁

中國宮鬥劇《延禧攻略》在台灣與中國都掀起熱潮，播放次數突破180億次，日本也確定買下版權，明年2月於付費台「衛星劇場」播出。隨著播出消息解禁，劇名也跟著曝光，電視台捨棄原本的《延禧攻略》，改把主角魏瓔珞入題，取名為《瓔珞～燃燒紫禁城的逆襲王妃～》（瓔珞<エイラク>～紫禁城に燃ゆる逆襲の王妃～），令許多劇迷感到錯愕，直呼「不如用原來的」。

海外劇集到日本播出更改劇名已非新鮮事，紅極一時的《後宮甄嬛傳》到日本播出就變成《宮廷爭霸女》，《步步驚心》則變成《宮廷女官 若曦》。《延禧攻略》在日本播出，勢必將會有配音版本，目前微博上流傳一段配音預告，並非官方釋出，應為網友製作。（王怡文／綜合報導）

呢個名型啲喎

Av

本身就係中二病劇集黎

搞到好似啲輕小說咁

決戰紫禁之巔

好熱血既名

似av

日本好文采

係型好多

真係好似av封面

番號呢